Terry係咪同周小龍唔妥

說點難聽的話，傳媒請小心網絡情緒。

選舉臨近，忽然高調冒起的所有人，例如有意參選的商人，最好還是保持幾秒距離。

網絡時代資訊爆炸，今日A君成了話題，注定有一窩蜂的報道與吹奏。

點擊率與讚好的生命周期是短暫的，但維持的熱度賦予了某君政治能量，那就影響甚巨。

香港做內容，多年都有一個問題，就是吹奏萬物。辭職開餐廳，一定是放棄了什麼什麼；訪問明星，佢唔紅一定係香港人唔識貨。

讚賞被讚賞的人，永遠是容易的。寫的人有成績，被寫的也有好處，但之後的事，又有誰會在意？

因為有影響力的同路人難求，所以旦凡聽人話，通通當君子。之後誰反轉豬肚，又是誰負責食屎？

訪談與報道，不是要令大眾愛上誰。更立體地理解一個人就足夠，評語應是多元的，角度都不該只得一個。

吹奏是最容易選擇的方法，喜歡造神也是香港人的習性。大家對於真正流血流亡和入獄的人，從未如此盲目包容過。

最近火紅火綠熱到爆炸的幾個商人，紛紛投資在Facebook落廣告，又不少都有意參選。

有心或無意，起神壇都不保證有神明，燒香起煙合埋眼，壇上那誰是何嘴臉，也就看不見了。

追熱話，追like，追同步率，這種本質是最容易被預期與利用的。

例如，年頭醫護罷工，將話題打散的，不就是幾卷廁紙嗎？

不是鬥黃或捉鬼，那是無意義的，我亦不認識最近走紅的幾位。審視選舉，也是對未來政治願景的投射，我們可以用熱情走到這一步，但別為心動去投那一票。

選舉和政治，從來都是人心的遊戲。資訊年代，讚好，就是籌碼。

如果傳媒要報道，造圖、寫稿、揀相，盡量抽離情緒吧。Like真的沒有那麼重要，網民的熱情都一樣。
/
一日一篇，看時事，學媒體。
緊貼【Terry的媒體懶人堂】

訂閱Patreon：
【媒體研究懶人包】逢二、四、六更新，每周一Live。

YouTube頻道：

推

邊撚個 無人得閒理呢啲小人物
唔好製造話題 thx

佢參加唔係因為國安法
佢表示喎唔支持亦唔反對
關於暴力嘅事情更加同奶共派如出一轍
不好的！兩方收手！ 兩個都有錯 ！
即係中共立場派

頂多是「黃店」
他不能說是適合代表我們的議員！
如果冇做以下呢樣嘢就當係
同熱狗之流如出一轍！

除非願意表忠心
入聯署入初選！

唔入初選唔洗旨意有人投

正常評論啫
保持距離好合理喎

唔覺得terry有講錯喎
香港人最叻就係炒車

gchi terry
都係正常提醒叫人勿炒車小心選舉臥底
幫襯黃店可以, 但投票意欲同正當性就差十萬九千里遠

佢100%係黃店
但都100%唔係我地應該投嘅人

樓上已經有人話佢分化

田北辰啲馬個個都好黃

希望聯盟不了

條底褲？

睇定d先啦 突然做到咁出位都唔知係咪為選舉既

實係

咁都叫唔妥？ 明顯叫大家唔好一見人黃就盲目追捧，要更加了解背後動機同方向，否則只會盲從，但係而家香港人就係完全盲目地忽略所有背後動機／佢實際嘅諗法，只憑佢係黃就撐

係....香港地就係講事實就俾人話分化

人地話唔選喎